# 前言

[README in English](README-en.md)

初学者模仿

初学vue时曾在网上搜索vue的实战项目源码，无奈大部分都是简单的demo，对于深究vue没有太大的帮助，剩下的一些大部分都是像音乐播放器之类的展示型项目，交互没有预期那么复杂。但我们实际在工作中，经常会遇到有购物车的项目，这类项目因为涉及到money，所以对逻辑严谨度要求高，页面之间交互复杂，又会伴随着登录、注册、用户信息等等，常常会让我们很头疼。既然还没人用vue写过这样的项目，那不如我来写，开源出来对能看到的人也会有帮助。

这种功能性的项目很实用但是往往也很枯燥，没有音乐播放器那么看起来绚丽，思来想去发现饿了么是一个不错的素材，一来它足够复杂，开放的外卖平台比一般的公司独有商店更加复杂。二来 见到那么多美食，大家也不会感觉到厌烦。

为啥是饿了么，而不是百度，美团？原因很简单，三个外卖大佬里，饿了么的色调和布局是最漂亮的，看起来最舒服。

此项目大大小小共 45 个页面，涉及注册、登录、商品展示、购物车、下单等等，是一个完整的流程。一般公司即便是官网的单页面项目都没这么复杂，如果这个项目能驾驭的了，相信大部分公司的其他单页面应用也就不在话下，即便更复杂，也不会比这个高到哪里去。

因为利用业余时间来做，年前就开始写，又跨个年，周期有点长，项目从零布局到完成共用了2个多月的时间，目前项目已经完成，正在进行一些性能的优化，增加详细的注释。

另外，这个项目和慕课网视频的那个饿了么没有任何关系，慕课网的项目只有一个页面，我在看完vue的官方文档后直接写了这个项目，没有参照任何人的代码，请大家不要混为一谈。

__注：此项目纯属个人瞎搞，正常下单请选择饿了么官方客户端。__


## 技术栈

vue2 + vuex + vue-router + webpack + ES6/7 + fetch + sass + flex + svg


## 项目运行

#### 注意：由于涉及大量的 ES6/7 等新属性，node 需要 6.0 以上版本

```
<!-- git clone https://github.com/bailicangdu/vue2-elm.git   -->

<!-- cd vue2-elm -->

npm install 或 yarn(推荐)

npm run dev

```
## 关于接口数据

此项目的所有接口数据都来源于配套的后台系统，[后台项目传送地址](https://github.com/bailicangdu/node-elm)。

如果想体验前后台同时开发，可以下载后台系统。

此时启动本项目的命令为：npm run local 而不是 npm run dev。

同时我们也提供了基于`element-ui`搭建的[后台管理页面](https://github.com/bailicangdu/vue2-manage)

如果只做前端开发，请忽略上面这几句话哟～


# 说明

>  如果对您有帮助，您可以点右上角 "Star" 支持一下 谢谢！ ^_^

>  或者您可以 "follow" 一下，我会不断开源更多的有趣的项目


# 效果演示

[查看demo请戳这里](http://cangdu.org/elm/)（请用chrome手机模式预览）


# 目标功能
- [x] 定位功能 -- 完成
- [x] 选择城市 -- 完成
- [x] 搜索地址 -- 完成
- [x] 展示所选地址附近商家列表 -- 完成
- [x] 搜索美食，餐馆 -- 完成
- [x] 根据距离、销量、评分、特色菜、配送方式等进行排序和筛选 -- 完成
- [x] 餐馆食品列表页 -- 完成
- [x] 购物车功能 -- 完成
- [x] 店铺评价页面 -- 完成
- [x] 单个食品详情页面 -- 完成
- [x] 商家详情页 -- 完成
- [x] 登录、注册 -- 完成
- [x] 修改密码 -- 完成
- [x] 个人中心 -- 完成
- [x] 发送短信、语音验证 -- 完成
- [x] 下单功能 -- 完成 ✨✨🎉🎉
- [x] 订单列表 -- 完成
- [x] 订单详情 -- 完成
- [x] 下载App -- 完成
- [x] 添加、删除、修改收货地址 -- 完成
- [x] 帐户信息 -- 完成
- [x] 服务中心 -- 完成
- [x] 红包 -- 完成
- [x] 上传头像 -- 完成
- [ ] 付款 -- 臣妾做不到啊~~



# 总结

1、因为并不是elm官方，而且因为要开代理，必须在pc端打开，最多只能做到下单这一步，下单成功后可以在手机客户端查看并付款。

2、一般涉及到money的网页逻辑都比较复杂，尤其像饿了么这样一个开放的平台，商家和食品种类繁多，页面与页面之间交互复杂，在写到 购物车 和 下单 功能时众多的数据和逻辑一度让人很头疼，又没有设计和接口api文档，只能一步步摸索。

3、vue因其轻量级的框架在中小型项目中表现亮眼，在大型单页面应用中因为vuex的存在，表现依然出色，在处理复杂交互逻辑的时候，vuex的存在是不可或缺的。所以说利用 vue + vuex 完全可以去做大型的单页面项目。

4、项目写到现在，从 登录注册到、首页、搜索、商家列表、购物车、下单、订单列表、个人中心 一个流程走完之后、不但对vue的理解更深一层，而且对以后掌控大型项目的时候也有非常多的帮助，做一个实际的项目才能对自己有很大的提升。

5、曾一度怀疑，花几个月的时间做这样一个项目到底有没有意义，本来只是想做一个小项目练练手，没想到后来越写越多，不过坚持下来后我相信一切都是值得的。

6、项目已经完成，共45个页面。


# 最终目标

1、用node.js构建一个模拟外卖平台的后台系统。[地址在这里](https://github.com/bailicangdu/node-elm)

2、写出跨 Android 和 IOS 的原生APP版本。[地址在这里](https://github.com/bailicangdu/native-xdm)

3、如果时间来的及，会出一卖家版本。

所以我的目的是构建一个横跨前后端，移动IOS、Android的完整生态圈。


# 项目布局

```
.
├── build                                       // webpack配置文件
├── config                                      // 项目打包路径
├── elm                                         // 上线项目文件，放在服务器即可正常访问
├── screenshots                                 // 项目截图
├── src                                         // 源码目录
│   ├── components                              // 组件
│   │   ├── common                              // 公共组件
│   │   │   ├── alertTip.vue                    // 弹出框组件
│   │   │   ├── buyCart.vue                     // 购物车组件
│   │   │   ├── computeTime.vue                 // 倒计时组件
│   │   │   ├── loading.vue                     // 页面初始化加载数据的动画组件
│   │   │   ├── mixin.js                        // 组件混合(包括：指令-下拉加载更多，处理图片地址)
│   │   │   ├── ratingStar.vue                  // 评论的五颗星组件
│   │   │   └── shoplist.vue                    // msite和shop页面的餐馆列表公共组件
│   │   ├── footer
│   │   │   └── footGuide.vue                   // 底部公共组件
│   │   └── header
│   │       └── head.vue                        // 头部公共组件
│   ├── config                                  // 基本配置
│   │   ├── env.js                              // 环境切换配置
│   │   ├── fetch.js                            // 获取数据
│   │   ├── mUtils.js                           // 常用的js方法
│   │   └── rem.js                              // px转换rem
│   ├── images                                  // 公共图片
│   ├── page
│   │   ├── balance
│   │   │   ├── balance.vue                     // 余额页
│   │   │   └── children
│   │   │       └── detail.vue                  // 余额说明
│   │   ├── benefit
│   │   │   ├── benefit.vue                     // 红包页
│   │   │   └── children
│   │   │       ├── commend.vue                 // 推荐有奖
│   │   │       ├── coupon.vue                  // 代金券说明
│   │   │       ├── exchange.vue                // 兑换红包
│   │   │       ├── hbDescription.vue           // 红包说明
│   │   │       └── hbHistory.vue               // 历史红包
│   │   ├── city
│   │   │   └── city.vue                        // 当前城市页
│   │   ├── confirmOrder
│   │   │   ├── children
│   │   │   │   ├── children
│   │   │   │   │   ├── addAddress.vue          // 添加地址页
│   │   │   │   │   └── children
│   │   │   │   │       └── searchAddress.vue   // 搜索地址页
│   │   │   │   ├── chooseAddress.vue           // 选择地址页
│   │   │   │   ├── invoice.vue                 // 选择发票页
│   │   │   │   ├── payment.vue                 // 付款页
│   │   │   │   ├── remark.vue                  // 订单备注页
│   │   │   │   └── userValidation.vue          // 用户验证页
│   │   │   └── confirmOrder.vue                // 确认订单页
│   │   ├── download
│   │   │   └── download.vue                    // 下载App
│   │   ├── find
│   │   │   └── find.vue                        // 发现页
│   │   ├── food
│   │   │   └── food.vue                        // 食品筛选排序页
│   │   ├── forget
│   │   │   └── forget.vue                      // 忘记密码，修改密码页
│   │   ├── home
│   │   │   └── home.vue                        // 首页
│   │   ├── login
│   │   │   └── login.vue                       // 登录注册页
│   │   ├── msite
│   │   │   └── msite.vue                       // 商铺列表页
│   │   ├── order
│   │   │   ├── children
│   │   │   │   └── orderDetail.vue             // 订单详情页
│   │   │   └── order.vue                       // 订单列表页
│   │   ├── points
│   │   │   ├── children
│   │   │   │   └── detail.vue                  // 积分说明
│   │   │   └── points.vue                      // 积分页
│   │   ├── profile
│   │   │   ├── children
│   │   │   │   ├── children
│   │   │   │   │   ├── address.vue             // 地址
│   │   │   │   │   └── children
│   │   │   │   │       ├── add.vue             // 新增地址
│   │   │   │   │       └── children
│   │   │   │   │           └── addDetail.vue   // 搜索地址
│   │   │   │   ├── info.vue                    // 帐户信息
│   │   │   │   └── setusername.vue             // 重置用户名
│   │   │   └── profile.vue                     // 个人中心
│   │   ├── search
│   │   │   └── search.vue                      // 搜索页
│   │   ├── service
│   │   │   ├── children
│   │   │   │   └── questionDetail.vue          // 问题详情
│   │   │   └── service.vue                     // 服务中心
│   │   ├── shop
│   │   │   ├── children
│   │   │   │   ├── children
│   │   │   │   │   └── shopSafe.vue            // 商铺认证信息页
│   │   │   │   ├── foodDetail.vue              // 商铺信息页
│   │   │   │   └── shopDetail.vue              // 单个商铺信息页
│   │   │   └── shop.vue                        // 商铺筛选页
│   │   └── vipcard
│   │       ├── children
│   │       │   ├── invoiceRecord.vue           // 购买记录
│   │       │   ├── useCart.vue                 // 使用卡号购买
│   │       │   └── vipDescription.vue          // 会员说明
│   │       └── vipcard.vue                     // 会员卡办理页
│   ├── plugins                                 // 引用的插件
│   ├── router
│   │   └── router.js                           // 路由配置
│   ├── service                                 // 数据交互统一调配
│   │   ├── getData.js                          // 获取数据的统一调配文件，对接口进行统一管理
│   │   └── tempdata                            // 开发阶段的临时数据
│   ├── store                                   // vuex的状态管理
│   │   ├── action.js                           // 配置actions
│   │   ├── getters.js                          // 配置getters
│   │   ├── index.js                            // 引用vuex，创建store
│   │   ├── modules                             // store模块
│   │   ├── mutation-types.js                   // 定义常量muations名
│   │   └── mutations.js                        // 配置mutations
│   └── style
│       ├── common.scss                         // 公共样式文件
│       ├── mixin.scss                          // 样式配置文件
│       └── swiper.min.css
│   ├── App.vue                                 // 页面入口文件
│   ├── main.js                                 // 程序入口文件，加载各种公共组件
├── favicon.ico                                 // 图标
├── index.html                                  // 入口html文件
.

56 directories, 203 files
```

